武磊：曾有歐聯球隊想要我 選愛斯賓奴是因為…

香港時間1月28日晚，愛斯賓奴官方宣佈武磊轉會加盟，在武磊正式開啟留洋生涯之後，在接受央視《天下足球》採訪時，武磊也談到了為何選擇加盟愛斯賓奴。

此次轉會的感受如何？

「非常開心，這也是我一直以來的夢想。今天終於能夠實現，感到非常高興，同時也非常期待。」

為何選在此時開啟留洋生涯？

「因為我在過去也說過，首先我必須要幫上港拿一個冠軍。去年的中超冠軍我覺得非常重要，也終於實現拿冠軍的夢想，在這個夢想實現後，我還是希望自己能夠走出去，去看一看。我覺得現在自己的年齡是在一個比較好的時候，現在自己也越來越成熟。如果是之前幾年出去的話，可能我在面對困難時的準備，包括成熟度，現在到了最好的時間。」

為何會選擇愛斯賓奴？

「冬天確實有幾家球隊找過我，其中也有參加歐聯的球隊。但作為自己來說，能夠踢上比賽才是最重要的，當然我首先考慮的是聯賽的這種風格，包括球會的戰術打法和體系，是我考慮的比較多的因素。我覺得對方更看重我的得分能力，包括在兩個邊路上的速度上的優勢。」

對於上港球會有什麼想說的？

「我和球會的溝通是非常愉快的，這兩個月的時間里，我一直在國家隊備戰比賽。球會也幫了我很多的忙，一直在幫我積極溝通這個事情。希望上港這兩年成績能夠越來越好，一直保持在頂尖行列。當然，如果以後回國的話，我肯定還會回到上港這個大家庭。」

有什麼想和隊友說的？

「剛才吃飯的時候也跟他們聊了很多吧，他們也非常開心吧，因為他們也知道這是我多年的夢想，所以，大家還是聊得很愉快。」
對球迷有什麼想說的？

「非常感謝他們吧，一直以來的支持，特別是國家隊受傷以後，很多球迷對我的鼓勵，繼續支持讓我有很大的感動。」

到了西甲之後有何打算？

「首先要盡快適應聯賽的節奏和打法，早日出場是第一個目標，然後當然希望出場機會越多越好。我覺得，通過這次亞洲盃和之前的12強賽，日韓有太多球員在歐洲效力，所以我覺得我也需要為國內球員帶個頭，希望能有更多國內球員走出去。這樣的話，對國內足球的發展提高會有很多幫助。」

人唔笑

若干年後先再有中國球員加入英西意頂級聯賽

加油

邊隊咁撚戇鳩睇中佢啊
炒撚左個球探佢啦

去獌聯啦,岩佢踢

講到自己有得揀
愛滋賓佬又有得揀咁

中國球員多D去歐洲見識下啦
中超咁Q垃圾,點訓練都唔會進步

曼唔歡迎垃圾

唔係球探睇中
係Marketing部門睇中

應該係熱刺，要佢嚟打MMA

紅星都係歐聯球隊既

歐聯球隊想要幾個執波仔
你又可以威下
球會又賣波衫賺錢
三贏，中國又贏了

紅星贏利記

入歐聯隊又點
你有份出先得架？

睇過上港佢係ok嘅

唔係佢去搵上門, 而係人地搵佢加入?

Confirm 唔係打中國市場既我廠
安心少少

27歲 老喇

AEK 雅典？

愛斯賓奴先嬴最多，大把中國蝗買佢件波衫打飛機，個商機真係無得計

起碼佢有樣嘢講得岩 想進步一定要出外闖

老翻就有
正版邊得